{
    "question": "Jelaskan perkembangan seni ukir hindu buddha, seni sastra dan aksara",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>jelaskan perkembangan seni ukir hindu buddha, seni sastra dan aksara<br>- seni ukir hindu budha\u00a0<br></span><span>Seni rupa Nusantara yang banyak dipengaruhi oleh kebudayaan Hindu-Buddha dari India adalah seni pahat atau ukir dan seni patung. Seni pahat atau ukir umumnya berupa hiasan-hiasan dinding candi dengan tema suasana Gunung Mahameru, tempat kediaman para dewa. Hiasan yang terdapat pada ambang pintu atau relung adalah kepala kala yang disebut Banaspati (raja hutan). Kala yang terdapat pada candi di Jawa Tengah selalu dirangkai dengan makara, yaitu sejenis buaya yang menghiasi bagian bawah kanan kiri pintu atau relung.<br></span><span><br>- seni sastra :<br></span><span>Wiracarita atau kisah kepahlawanan India yang memasyarakat di Indonesia dan memengaruhi kehidupan serta perkembangan sosial budaya adalah cerita Mahabharata dan Ramayana. Kitab Mahabharata terdiri atas delapan belas jilid (parwa). Setiap jilid terbagi lagi menjadi beberapa bagian (juga disebut parwa) yang digubah dalam bentuk syair.\u00a0<br></span><br>-seni aksara :<br><span>Dalam bidang sastra, seni sastra Hindu banyak kita jumpai pada prasasti-prasasti serta kitab-kitab sastra. Banyak prasasti di Nusantara menggunakan bahasa Sanskerta bahkan kitab-kitab sastra zaman Hindu dominan menggunakan bahasa tersebut dan tulisan Palawa.</span><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-hubungan-antara-pengembangan-iptek-dengan-kepentingan-mi-107",
            "question": "Jelaskan hubungan antara pengembangan iptek dengan kepentingan militer",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "perkembangan iptek terutama sekali dimanfaatkan untuk menciptakan senjata pamungkas untuk mempertahankan diri pada setiap negara, jadi penelitian dan pengembangan iptek diarahkan kesana walaupun ini tidak benar.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "masing-masing-dapat-20-poin-nih-ayo-dijawab-ya-a-apa-saja-yang-239",
            "question": "Masing masing dapat 20 poin nih! ayo dijawab ya \r\na. Apa saja yang kamu ketahui tentang VOC \r\nb. Mengapa sumpah pemuda pada tanggal 28 Oktober 1928 merupakan tonggak sejarah bagi berdirinya NKRI. \r\nc. Sebutkan beberapa ketentuan tentang persatuan dan kesatuan yang terdapat dalam pancasila dan UUD NRI tahun 1945. \r\nd. Mengapa proklamasi kemerdekaan bangsa Indonesia merupakan awal terbentuknya NKRI? \r\ne. Sebutkan tujuan negara Kesatuan Republik Indonesia yang tercantum dalam UUD NNRI tahun tahun 1945 alinea ke empat?\r\n\u00a0f. Apakah makna proklamasi kemerdekaa bagi bangsa Indonesia? \r\ng. Jelaskan makna teks proklamasi pada alinea pertama dan alinea kedua.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.VOC adalah organisasi dagang Hindia Belanda yang berdagang di Kepulauan Nusantara\nb.Karena peristiwa sumpah pemuda menciptakan rasa persatuan yg tinggi dikalangan pemuda yg merupakan tonggak penyangga utama kemerdekaan Indonesia.\nc.Sila ketiga pancasila yg berbunyi\"Persatuan Indonesia\" dan pasal 1ayat 1 UUD 1945\nd.Karena Indonesia baru menyatakan kemerdekaanya saat proklamasi kemerdekaan\ne.mensejahterakan kehidupan masyarakat , menciptakan keadilan Dan ketertiban umum\nf.Merupakan pernyataan bebas dari belenggu penjajahan serta membangun kehidupan yg baru menuju bangsa Indonesia yg makmur , adil Dan sejahtera.\ng.Indonesia telah lepas Dari penjajaan.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pendapatmu-tentang-pelabuhan-cirebon-677",
            "question": "Apa pendapatmu tentang pelabuhan cirebon?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pelabuhan Cirebon merupakan pintu gerbang perekonomian jawa baratdan merupakan pelabuhan alternatif bagi. elabuhan tanjung priukkhususnya dalam melayani kegiatan perdagangan antar pulau.<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-kehidupan-politik-daam-dan-luar-negeri-raja-kertanegara-219",
            "question": "Sebutkan kehidupan politik daam dan luar negeri raja kertanegara dari kerajaan singosari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><strong>Sebutkan kehidupan politik dalam dan luar negeri raja kertanegara dari kerajaan singosari,\u00a0</strong>Raja Kertanegara dari kerajaan Singosari merupakan raja yang bisa dibilang paling sukses dalam kerajaan Singosari. Upayanya untuk mempersatukan nusantara adalah salah satu impian besarnya. Untuk mencapai impian tersebut, Raja Kertanegara memiliki rencana politik dalam dan luar negeri, rencana tersebut adalah<br><br>Rencana politik dalam negeri<br>1.\u00a0</span><span>Mengadakan pergantian pembantu-pembantunya seperti Mahapatih Raganata digantikan oleh Aragani, dan lainnya.<br>2 Berbuat baik terhadap lawan-lawan politiknya dan tidak selalu menggunakan kekerasan dalam mempertahankan kekuasaannya,seperti mengangkat putra Jayakatwang (Raja Kediri) yang bernama Ardharaja menjadi menantunya.<br><span>3. Strategi politik dalam negeri yang terkahir adalah memperkuat angkatan perang kerajaan Singosari.<br><br>Adapun strategi politik luar negeri yang dilakukan oleh Raja Kertanegara adalah sebagai berikut<br><br></span></span><span>1. Melaksanakan ekspedisi Pamalayu untuk menguasai Kerajaan melayu serta melemahkan posisi Kerajaan Sriwijaya di Selat Malaka dalam rangka mempersatukan nusantara di bawah kerajaan Singosari.<br>2. Selain menyerang Kerajaan Sriwijaya, Raja Kertanegara juga berhasil enguasai Bali dan menguasai\u00a0Jawa Barat.<br><span>3. Selain itu, Raja Kertanegara juga berhasil memperluas wilayah Kerajaan Singosari hingga menguasai Malaka dan Kalimantan.<br></span></span><span><br>Demikian pembahasan mengenai strategi politik Raja Kertanegara yang berasal dari Kerajaan Singosari. Untuk membaca materi lainnya mengenai Kerajaan SIngosari dapat dibaca pada link berikut<br><br>Kerajaan Singosari mencapai kejayaan pada masa brainly.co.id/tugas/15828116<br>Ekspedisi Pamalayu dilakukan pada saat pemerintahan brainly.co.id/tugas/9704724<br>Kerajaan Singosari didirikan oleh brainly.co.id/tugas/8782652<br><br>Detil tambahan<br>Kelas : 2 SMA<br>Materi : Raja Kertanegara dari Kerajaan Singosari<br>Kata kunci : Politik luar negeri dan dalam negeri Raja Kertanegara<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-sistem-administrasi-kewilayahan-berjenjang-kerajaan-kedi-752",
            "question": "Jelaskan sistem administrasi kewilayahan berjenjang kerajaan kediri ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Kerajaan Kediri adalah kerajaan pertama yang mempunyai sistem administrasi kewilayahan negara berjenjang. Hierarki kewilayahan dibagi atas tiga jenjang. Struktur paling bawah dikenal dengan thani (desa). Desa ini terbagi menjadi bagian-bagian yang lebih kecil lagi yang dipimpin oleh seorang duwan.\u00a0 Setingkat lebih tinggi di atasnya disebut wisaya, yaitu sekumpulan dari desa-desa. Tingkatan paling tinggi yaitu negara atau kerajaan yang disebut dengan bhumi.\u00a0:)</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Kerajaan\nKediri adalah kerajaan pertama yang mempunyai sistem administrasi kewilayahan\nnegara berjenjang. Hierarki kewilayahan dibagi atas tiga jenjang. Struktur\npaling bawah dikenal dengan thani (desa). Desa ini terbagi menjadi\nbagian-bagian yang lebih kecil lagi yang dipimpin oleh seorang duwan.\u00a0 Setingkat lebih tinggi\ndi atasnya disebut wisaya, yaitu sekumpulan dari desa-desa. Tingkatan paling\ntinggi yaitu negara atau kerajaan yang disebut dengan bumi.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "macam-macam-manusia-purba-dari-benua-afrika-398",
            "question": "Macam-macam manusia purba dari Benua Afrika?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "australopithecus africanus, australopithecus robustus, homo habilis, homo africanus, dan homo 1470",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-5-kitab-isinya-pada-zaman-kerajaan-kediri-553",
            "question": "Sebutkan 5 kitab + isinya pada zaman kerajaan kediri!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kitab batarayuda isinya memberikan gambaran terjadinya perang saudara antara panjalu melawan jenggala\nkitab kresnayana isinya mengenai perkawinan antara kresna dan dewi rukmini\nkitab smaradahana isinya menceritakan tentang sepasang suami istri smara dan rati yang menggoda dewa syiwa yang sedang bertapa\nkitab lubdaka isinya tentang seorang pemburu bernama lubdaka\n\nkitab yang ke 5 gak tau,,,,,",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-telah-dilakukan-mustafa-kemal-pasha-terhadap-kebangkitan-438",
            "question": "Apa yang telah dilakukan mustafa kemal pasha terhadap kebangkitan nasional turki?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Melakukan pembaruan pergerakan yaitu :\u00a0<span>Nasionalisme, Sekulerisme yaitu Turki terus berorientasi kepada agama, tidak boleh meninggalkan agama, dan Westernisme, yaitu turki berorientasi ke barat.</span></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Mustafa Kemal Pasha, adalah seorang perwira militer dan negarawan\u00a0Turki\u00a0yang memimpin revolusi negara itu. Ia juga merupakan pendiri dan presiden pertama\u00a0Republik Turki.</span><span>Mustafa Kemal membuktikan dirinya sebagai komandan militer yang sukses sementara berdinas sebagai komandan divisi dalam\u00a0Pertempuran Gallipoli. Setelah kekalahan\u00a0Kekaisaran Ottoman\u00a0di tangan tentara Sekutu, dan rencana-rencana berikutnya untuk memecah negara itu, Mustafa Kemal memimpin\u00a0gerakan nasional Turki\u00a0dalam apa yang kemudian menjadi\u00a0Perang Kemerdekaan Turki. Kampanye militernya yang sukses menghasilkan kemerdekaan negara ini dan terbentuknya Republik Turki. Sebagai presiden pertama negara ini, Mustafa Kemal memperkenalkan serangkaian pembaruan yang luas yang berusaha menciptakan sebuah negara modern yang sekuler dan demokratis. Menurut Hukum Nama Keluarga, Majelis Agung Turki memberikan kepada Mustafa Kemal nama \"Atat\u00fcrk\" (yang berarti \"Bapak Bangsa Turki\") pada\u00a024 November\u00a01934.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-isi-prasasti-kalasan-jelaskan-575",
            "question": "Jelaskan isi Prasasti Kalasan ? Jelaskan !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Prasasti Kalasan adalah prasasti peninggalan Wangsa Sanjaya dari Kerajaan Mataram Kuno yang berangka tahun 700 Saka atau 778 M. Prasasti yang ditemukan di kecamatan Kalasan, Sleman, Yogyakarta, ini ditulis dalam huruf Pranagari (India Utara) dan bahasa Sanskerta.</span>\n<span>Prasasti ini menyebutkan, bahwa Guru Sang Raja berhasil membujuk Maharaja Tejahpura Panangkarana (Kariyana Panangkara) yang merupakan mustika keluarga Sailendra (Sailendra Wamsatilaka) atas permintaan keluarga Syailendra, untuk membangun bangunan suci bagi Dewi Tara dan sebuah biara bagi para pendeta, serta penghadiahan desa Kalasan untuk para sanggha (umat Buddha). Bangunan suci yang dimaksud adalah Candi Kalasan.</span>\n<span>Prasasti ini kini disimpan dengan No. D.147 di Museum Nasional, Jakarta.<br><br><br>jadikan jawaban terbaik ya! plies!<br></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Prasasti ini mengisahkan bahwa para guru keluarga raja (Sailendrawangsatilaka) telah berhasil membujuk Maharaja Dyah Pancapana Kariyana Panangkarana mendirikan bangunan suci untuk Dewi Tara (Candi Kalasan) dan sebuah biara untuk para pendeta (Candi Sari)\n dalam kerajaan keluarga Syailendra. Kemudian Panangkarana menghadiahkan \nDesa Kalasan kepada para sanggha yang dijadikan perdikan untuk keperluan\n pemeliharaannya.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-kehidupan-masyarakat-kerajaan-buleleng-780",
            "question": "Jelaskan kehidupan masyarakat kerajaan buleleng",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>kehidupan masyarakat di buleleng sangat lekat terpengaruh oleh agama hindu. selain itu masyarakat buleleng juga mengenal dewa dewa setempat, seperti dewa air dan dewa gunung. masyarakat buleleng mengenal pembagian kasta yang terdiri dari brahmana, ksatria, wan waisya. ketiga kasta itu dikenal dengan Triwangsa. di luar kasta itu ada satu kasta lagi yang di sebut kasta jaba</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kerajaan Buleleng<span>\u00a0adalah suatu kerajaan di\u00a0</span>Bali<span>\u00a0bagian utara yang didirikan sekitar pertengahan\u00a0</span>abad ke-17<span>\u00a0dan jatuh ke tangan\u00a0</span>Belanda<span>pada tahun\u00a0</span>1849<span>. Kerajaan ini dibangun oleh\u00a0</span>I Gusti Anglurah Panji Sakti<span>\u00a0dari\u00a0</span>Wangsa Kepakisan<span>\u00a0dengan cara menyatukan seluruh wilayah wilayah Bali Utara yang sebelumnya dikenal dengan nama\u00a0</span>Den Bukit.I Gusti Anglurah Panji Sakti, yang sewaktu kecil bernama I Gusti Gde Pasekan adalah putra\u00a0I Gusti Ngurah Jelantik\u00a0dari seorang selir bernama Si Luh Pasek Gobleg berasal dari Desa Panji wilayah Den Bukit. I Gusti Panji memiliki kekuatan supra natural dari lahir. I Gusti Ngurah Jelantik merasa khawatir kalau I Gusti Ngurah Panji kelak akan menyisihkan putra mahkota. Dengan cara halus I Gusti Ngurah Panji yang masih berusia 12 tahun disingkirkan ke Den Bukit, ke desa asal ibunya, Desa Panji.<span>I Gusti Ngurah Panji menguasai wilayah Den Bukit dan menjadikannya Kerajaan Buleleng, yang kekuasaannya pernah meluas sampai ke ujung timur pulau Jawa (Blambangan). Setelah I Gusti Ngurah Panji Sakti wafat pada tahun\u00a01704, Kerajaan Buleleng mulai goyah karena putra-putranya punya pikiran yang saling berbeda.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}